<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="places">
        <item>Ankylosing Spondylitis</item>
        <item>Frozen Shoulder</item>
        <item>Kondisi Khusus (Tua)</item>
        <item>Kifosis</item>
        <item>Lordosis</item>
        <item>Mielomeningokel</item>
        <item>Meningkoel</item>
        <item>Osteoporosis</item>
        <item>Polymyalgia RheuMatica (Rematik)</item>
        <item>Skoliosis</item>
        <item>Slipped Disc</item>
        <item>Stenosis</item>
        <item>TBC Tulang</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_desc">
        <item>Maag atau radang lambung atau tukak lambung adalah gejala penyakit yang menyerang
            lambung dikarenakan terjadi luka atau peradangan pada lambung yang menyebabkan sakit,
            mulas, dan perih pada perut.
        </item>
        <item>Masuk angin adalah suatu "penyakit" yang disebabkan karena berkumpulnya gas yang tidak
            merata di dalam tubuh. Masuk Angin diyakini menjadi penyakit yang nyata, namun saat ini
            belum ada bukti medis untuk mendukung klaim ini. Penyakit ini mirip influenza karena
            gejala dan penyebabnya hampir sama.
        </item>
        <item>Diare merupakan kondisi yang ditandai dengan encernya tinja yang dikeluarkan dengan
            frekuensi buang air besar (BAB) yang lebih sering dibandingkan dengan biasanya. Pada
            umumnya, diare terjadi akibat konsumsi makanan atau minuman yang terkontaminasi bakteri,
            virus, atau parasit.
        </item>
        <item>Sembelit adalah kondisi di mana seseorang buang air besar kurang dari tiga kali
            seminggu. Setiap orang memiliki kebiasaan buang air besar yang berbeda. Ada orang yang
            buang air besar setiap hari, namun ada juga yang setiap dua hari. Namun jika sulit atau
            jarang buang air besar, berarti Anda mengalami sembelit.
        </item>
        <item>Muntaber adalah sebuah kondisi penyakit yang biasa kita juga kenal sebagai muntah
            berak dan kondisi ini sama sekali tak dapat dianggap enteng. Ketika penyakit ini datang
            dan dibiarkan begitu saja tanpa segera ditangani, maka efeknya pun dapat menjadi lebih
            buruk dan berbahaya.
        </item>
        <item>Cacing kremi adalah cacing parasit kecil yang menjangkiti usus besar manusia. Parasit
            bernama latin Enterobius vermicularis ini memiliki fisik berwarna putih dan sekilas
            terlihat seperti benang putih. Cacing ini bisa terlihat pada sekitar lubang anus atau di
            tinja penderita.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="place_details">
        <item>-Sering muntah. \n-Anda menjadi sulit menelan. \n-Mengalami penurunan berat badan. .
        </item>
        <item>-Tubuh terasa kedinginan tidak karuan. \n-cegukan. \n-Perut terasa kembung.
            \n-Menggigil.
        </item>
        <item>Gejala diare bermacam-macam. \n\n-Dimulai dari yang hanya merasakan sakit perut
            singkat dengan tinja yang tidak terlalu encer. \n-Mengalami kram perut dengan tinja yang
            sangat encer. \n-Pada kasus diare parah, kemungkinan penderitanya juga akan mengalami
            demam dan kram perut hebat.
        </item>
        <item>-Jarang buang air besar atau kurang dari sekali sehari. \n-Sulit buang air besar.
            \n-Kram otot perut. \n-Perut terasa berat. \n-Sering buang gas atau kentut. \n-Lidah
            berlendir. \n-Sakit kepala. \n-Kehilangan nafsu makan \n-Sakit pada paha atau betis.
            \n-Hipertensi atau tekanan darah tinggi. \n-Mual. \n-Vertigo. \n-Jantung berbebar-debar
            atau palpitasi. \n-Kantuk.
        </item>
        <item>-Nyeri perut atau mulas. \n-Mual. \n-Demam. \n-Hilangnya nafsu makan. \n-Dehidrasi.
        </item>
        <item>Orang yang terjangkiti cacing kremi seringkali tidak merasakan gejala atau tanda apa
            pun. Namun, gejala umum yang sering dirasakan penderita adalah rasa gatal di sekitar
            anus dan vagina pada malam hari. Rasa gatal ini disebabkan oleh aktivitas cacing kremi
            saat menaruh telur-telurnya.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="place_locations">
        <item>Ramuan yang sering dimanfaatkan terbuat dari daun jambu biji. \n\n-Siapkan 9 lembar
            daun jambu biji \n-Rebus dan campur dengan 1,5 liter air. \n-Air rebusan tadi bisa anda
            minum 3 kali sehari. \n-Maag akan berangsur menghilang seiring asalkan anda menjalani
            terapi rebusan daun biji ini secara teratur dan konsisten.\n\n
        </item>
        <item>-Parut dulu jahe secukupnya. \n-Rebus sampai mendidih dan saring. \n-Agar wedang jahe
            tak terlalu pedas, kamu bisa menambahkan air perasan lemon dan gula batu. \n\nJika ingin
            lebih nikmat lagi, konsumsi wedang jahe bersama dengan pisang rebus atau camilan
            kesukaanmu lainnya.\n\n
        </item>
        <item>Buah jambu biji ini juga dapat mengatasi Diare dan tidak hanya buahnya saja Daunnya
            pun dapat juga mengatasi diare. \n\n-Cara mengkonsumsinya dengan memakan pucuk daun
            jambu biji dan dicampur dengan garam dapur. \n-Secara langsung Obat tradisional ini akan
            cepat menghentikan terjadinya sakit perut atau diare.\n\n
        </item>
        <item>-Setengah genggam daun keji beling segar dicuci hingga bersih. \n-Kemudian rebus
            dengan dua gelas air sampai tersisa satu gelas. \n-Saring dan minum.\n\n
        </item>
        <item>Salah satu cara cepat untuk mengobati penyakit muntaber, dapat menggunakan daun
            sembung. \n\n-Caranya, rebus 5 lembar pucuk daun sembung bersama 2 gelas air. \n-Biarkan
            airnya mendidih dan berkurang segelas. \n-Minum ramuan tradisional ini, 2 kali dalam
            sehari.\n\n
        </item>
        <item>Kulit mangga yang biasanya dibuang begitu saja ternyata dapat dijadikan sebagai obat
            cacing. \n\nDaya antelmintik pada kulit mangga akan membantu mencegah penyakit cacing
            terutama untuk anak-anak, antelmintik juga sangat ampuh untuk membunuh kuman dan bakteri
            yang ada di dalam perut.\n\n-Selama kurang lebih 15 menit rebuslah kulit mangga, hal ini
            akan menjadikan zat antelmintik di kulit mangga keluar. \n-Ambil dan taruhlah dalam
            gelas air rebusan kulit mangga tersebut kemudian minumlah dengan penuh semangat.
            \n-Ternyata rebusan kulit mangga ini cukup ampuh membunuh bakteri jahat di dalam perut
            dan juga larva cacing. \n\n
        </item>
    </string-array>
    <array name="places_picture">
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
    </array>


    <string-array name="judulkepala">
        <item>Migrain</item>
        <item>Vertigo</item>
        <item>Pusing atau Pening</item>
        <item>Sariawan</item>
        <item>Sakit Gigi</item>
        <item>Jerawat</item>
    </string-array>
    <string-array name="definisikepala">
        <item>Migrain adalah nyeri kepala sedang hingga parah yang terasa berdenyut yang umumnya
            hanya mengenai sebelah sisi kepala saja. Penyakit ini lebih sering diidap wanita
            dibandingkan pria.
        </item>
        <item>Penyakit Vertigo merupakan keadaan dimana seseorang merasa dirinya atau ruangan
            disekitarnya seolah berputar. Perasaan ini disebabkan oleh virus, penurunan aliran darah
            ke otak, trauma kepala, iskemi sementara karena obat-obatan dan alkohol, migrain, dan
            beberapa kasusu epilepsi
        </item>
        <item>Pusing adalah istilah yang digunakan untuk menggambarkan rasa lemas atau lengah hingga
            rasa lemah atau goyah. Penyabab utamanya adalah stress dan kecemasan.
        </item>
        <item>Sariawan atau dalam bahasa kedokteran disebut dengan stomatitis merupakan radang yang
            terjadi pada mukosa (pipi bagian dalam) mulut, biasanya berupa bercak putih kekuningan.
            Bercak itu dapat berupa bercak tunggal maupun berkelompok.
        </item>
        <item>Sakit Gigi adalah rasa nyeri yang dirasa disekitar gigi, disebabkan oleh berbagai
            macam masalah disekitar gigi dan rahang. Contoh kecil seperti penyakit rahang, gigi
            berlubang atau karies gigi.
        </item>
        <item>Jerawat adalah masalah kulit yang ditandai dengan munculnya bintik-bintik pada
            beberapa bagian tubuh, seperti wajah, leher, punggung, dan dada. Bintik-bintik tersebut
            dapat berkisar mulai dari yang ringan, seperti komedo hitam dan komedo putih, hingga
            bintik-bintik parah yang berisi nanah dan kista.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="gejalakepala">
        <item>-Sakit kepala sangat parah yang terjadi secara tiba-tiba dan belum pernah dirasakan
            sebelumnya.
            \n-Lengan dan/atau satu sisi wajah atau seluruh wajah, terasa lemas atau lumpuh.
            \n-Sakit kepala yang bersamaan dengan demam, leher kaku, kebingungan, kejang,
            penglihatan ganda, dan ruam kulit.
            \n-Bicara dan gerak bibir yang sulit dimengerti.
        </item>
        <item>-Kehilangan keseimbangan.
            \n-Mengalami kesulitan berdiri atau berjalan.
            \n-Mual.
            \n-Muntah.
            \n-Berkeringat.
            \n-Kadang disertai nistagmus (gerakan mata yang tidak normal) dan pusing.
        </item>
        <item>-Sensasi seperti mau pingsan.
            \n-Sensasi limbung atau kehilangan keseimbangan.
            \n-Vertigo, yaitu sekeliling terasa berputar.
        </item>
        <item>-Luka berwarna putih yang biasa muncul di lidah atau dinding mulut.
            \n-Sensasi terbakar pada lidah.
            \n-Rasa sakit saat menelan.
            \n-Rasa tidak nyaman di dalam mulut.
        </item>
        <item>-Bengkak di sekitar gigi yang terinfeksi.
            \n-Pusing.
            \n-Rasa dan bau busuk dari gigi yang terinfeksi.
            \n-Demam.
        </item>
        <item>Timbulnya benjolan yang berwarna kemerahan atau kuning yang mengandung nanah. \n\nCiri
            - ciri jerawat juga bisa dikelompokkan menjadi dua kategori yaitu jerawat yang meradang
            dan tidak meradang. \n\n
            A. Jerawat Meradang \n
            Jerawat yang meradang ciri-cirinya berwarna kemerah-merahan dan terjadi peradangan serta
            pembengkakan, juga gejala adanya iritasi pada kulit. \n\n
            B. Jerawat Tidak Meradang \n
            Kalau jerawat yang termasuk tipe ini secara kasat mata kurang terlihat, namun
            menyebabkan kulit anda terasa kasar. Tapi walau tidak terlihat bukan berarti anda
            membiarkan begitu saja karena jerawat yang tidak meradang bisa menjadi jerawat yang
            meradang juga pada akhirnya.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="obatkepala">
        <item>-Buatlah jus lemon dari 1 buah lemon. \n-Lalu dicampur ke dalam gelas bersama air
            putih.\n-Kita bisa gunakan kulitnya untuk dilumat lalu ditempel di dahi\n\n
        </item>
        <item>Almond kaya akan asam lemak esensial, vitamin dan mineral. Nutrisi di dalamnya juga
            membantu tubuh untuk mengatasi serangan vertigo. \n\nTidak hanya itu, almond juga
            berkhasiat untuk menyembuhkan kelelahan dan sakit kepala yang terjadi karena vertigo.
            \n\nAnda dapat mencampur bubuk almond dalam susu panas dan diminum di pagi hari.\n\n
        </item>
        <item>Anda bisa menggunakan ramuan jeruk nipis. \n\n-Bahan-bahannya adalah sediakan daun
            jeruk nipis setengah lembar serta satu buah jeruk nipis. \n-Cara membuatnya yaitu daun
            jeruk nipis tersebut ditumbuk sampai halus. \n-Lalu masukkan kedalam wadah. \n-Setelah
            itu, dicampur dengan perasan air jeruk nipis. \n-Aduk merata. \n-Gunakan sebagai obat
            gosok yaitu caranya usapkan pada bagian bahu, tengkuk serta pelipis.\n\n
        </item>
        <item>Percaya atau tidak, air kelapa dikenal dengan pendinginannya sehingga dapat
            menenangkan sistem pencernaan. \n\nSelain baik untuk mengatasi dehidrasi, air kelapa
            juga baik untuk mengobati sariawan.\n\n
        </item>
        <item>Disarankan menggunakan minyak cengkeh. \n\n-Adapun cara penggunaannya adalah dengan
            cara menuang minyak secukupnya pada kapas. \n-Lalu tempelkan pada bagian yang sakit.
            \n-Usahakan dijepit atau digigit agar tak lepas. \n-Biarkan dalam waktu lama dan ganti
            bisa sudah terasa kurang efeknya.\n\n
        </item>
        <item>Cara Menghilangkan Jerawat Menggunakan Bawang Putih \n\n
            -Ambil bawang putih dan potong 1 siung bawang putih menjadi 2 bagian \n
            -Gosok-gosokkan bawang putih yang telah dipotong ke jerawat dan biarkan selama 5-10
            menit \n
            -Cucilah wajah menggunakan air bersih \n
            -Lakukan ini secara rutin hingga mendapatkan hasil yang maksimal\n\n
        </item>
    </string-array>
    <array name="gambarkepala">
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
    </array>


    <string-array name="judultangan">
        <item>Gatal - Gatal</item>
        <item>Luka Terbuka</item>
        <item>Rematik</item>
        <item>Koilonikia (Kuku sendok)</item>
        <item>Kulit Kering</item>
        <item>Kram</item>
    </string-array>
    <string-array name="definisitangan">
        <item>Gatal adalah rasa tidak nyaman pada kulit yang memicu penderitanya untuk melakukan
            garukan. Di dalam dunia medis, gatal disebut pruritus. Gatal dapat mengenai salah satu
            tempat saja, dapat juga mengenai seluruh tubuh. Demikian pula dengan kelainan kulit yang
            menyertainya.
        </item>
        <item>Luka terbuka merupakan luka dimana kulit atau jaringan selaput lendir rusak. Cedera
            jaringan lunak disertai kerusakan / terputusnya jaringan kulit yaitu rusaknya kulit dan
            bisa disertai jaringan di bawah kulit.
        </item>
        <item>Rematik adalah penyakit-penyakit yang menyebabkan nyeri atau pegal-pegal pada anggota
            gerak terutama pada sendi. Ada banyak penyakit yang termasuk dalam penyakit rematik
            seperti Rheumatoid arthritis (RA), Osteoarthritis (OA), Lupus, dan lain-lain. Gejala
            rematik akan berbeda tergantung penyakit mana yang menyerang.
        </item>
        <item>Koilonikia adalah penyakit kuku yang terjadi akibat anemia atau kekurangan zat besi.
        </item>
        <item>Kulit kering adalah kondisi umum yang dialami kulit di mana terdapat kekurangan cairan
            di lapisan terluar kulit. Bagian tubuh yang terbuka, seperti lengan, tangan, dan kaki
            adalah area yang paling rentan mengalami gangguan ini. Dalam dunia medis, kulit kering
            biasa disebut dengan xerosis atau xeroderma.
        </item>
        <item>Kram adalah pengerutan pada otot, yang muncul secara tiba-tiba dan menyebabkan nyeri.
            Kram bisa sembuh dengan sendirinya selama beberapa detik, menit, atau jam, tergantung
            dari kontraksi tersebut, dan kram dapat terjadi pada otot rangka atau otot polos.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="gejalatangan">
        <item>-Kulit terasa tidak nyaman. \n-Warna kulit menjadi kemerahan. \n-Kadang disertai
            bentolan kecil - kecil. \n-Kulit terasa kering dan lebih sensitif.
        </item>
        <item>-Keluar darah.
            \n-Jaringan kulit luar robek akibat tergores.
            \n-Timbul rasa sakit dan perih.
            \n-Terkadang juga akan mengakibatkan kepala pusing.
        </item>
        <item>-Kekauan sendi di pagi hari. \n-Pembengkakan dan nyeri sendi. \n-Adanya benjolan atau
            nodul. \n-Penumpukan cairan.
        </item>
        <item>Kuku menjadi tipis dan datar atau cekung.
        </item>
        <item>-Kulit bersisik dan kasar \n-Mudah tergores atau tergesek benda \n-Akan menimbulkan
            bekas jika tergesek ssesuatu \n
        </item>
        <item>-Tangan terasa lemah untuk digerakan. \n-Mati rasa. \n-Tangan terasa kaku dan terasa
            sakit. \n-Terkadang juga menyebabkan perubahan warna kulit menjadi kemerahan.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="obattangan">
        <item>Lidah Buaya Dipercaya Dapat Mengatasi Gatal Di Badan. Kandungan aloe vera yang
            terdapat dalam gell lidah buaya mampu untuk menghilangkan gatal di badan. \n\n-Tidak
            banyak cara untuk menggunakan gell lidah buaya sebagai obat gatal Anda. \n-Cukup Anda
            ambil lidah buaya dan potong menjadi dua. \n-Lalu ambil gell lidah buaya dan oleskan
            terhadap badan yang terasa gatal. \n-Memang untuk pengobatan yang sebentar tidak akan
            langsung terasa efeknya. \n-Oleh karena itu lakukan hal ini sesering mungkin demi untuk
            proses penyembuhan lebih cepat lagi.\n\n
        </item>
        <item>Minyak kelapa memiliki sejuta manfaat, juga dapat menyembuhkan luka dengan efektif.
            Minyak nabati ini memiliki sifat antibakteri dan antijamur yang menakjubkan dan bahkan
            dapat mencegah luka jaringan parut. \n\n-Oleskan minyak kelapa pada luka untuk membantu
            mempercepat penyebuhannya 2 atau 3 kali sehari.\n\n
        </item>
        <item>Cara pengobatan penyakit rematik dengan ramuan herbal sangat mudah untuk dibuat dan
            juga tak kalah khasiatnya untuk mengatasi rematik adalah dengan menggunakan daun
            belimbing wuluh muda. \n\n-Cara membuatnya cukup sediakan sebanyak 100 gram daun
            belimbing wuluh muda,cengkeh sebanyak 10 biji, merica sebanyak 15 biji, serta cuka
            secukupnya. \n-Kemudian giling hingga halus semua bahan-bahan tersebut. \n-Ramuan ini
            juga hanya obat untuk pemakaian luar, cara menggunakannya cukup oleskan pada bagian yang
            sakit sebanyak yang diperlukan.\n\n
        </item>
        <item>-Menggunakan minyak lemon esensial untuk membersihkan kuku. \n-Rendam dengan air
            hangat dan gosok dengan sikat halus. \n-Hindari memakai kuteks berwarna terang.
            \n-Istirahatkan kuku Anda dari pemakaian kuteks selama beberapa bulan.\n\n
        </item>
        <item>Kita dapat menggunakan mentimun \n\n
            Selain untuk wajah, ternyata timun juga dapat bermanfaat untuk kulit kaki dan tangan.
            Pertama kupas dan cuci timun hingga bersih. Lalu haluskan menggunakan blender atau
            parut. Setelah itu oleskan pada bagian tubuh yang diinginkan.\n\n
        </item>
        <item>Kulit Manggis kaya akan kandungan vitamin B1, B2 dan C, serta kalsium, potassium, dan
            zat besi yang baik untuk tubuh dan tulang.
            \n\n
            Kandungan didalam kulit manggis dipercaya mampu melancarkan peredaran darah keseluruh
            tubuh, termasuk pada kaki, betis, atau tangan, sehingga mampu mencegah dan mengatasi
            terjadinya kram berulang.
            \n\n
            Selain itu, kulit manggis ini mengandung senyawa Xanthone yang kaya akan antioksidan
            tinggi yang mampu menangkal radikal bebas, mampu memperbaiki sel-sel tubuh yang rusak
            dan mampu menetralisir racun didalam tubuh.\n\n
        </item>
    </string-array>
    <array name="gambartangan">
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
    </array>


    <string-array name="judulkaki">
        <item>Kaki Terkilir</item>
        <item>Rematik</item>
        <item>Kesemutan</item>
        <item>Luka Terbuka</item>
        <item>Gatal - Gatal</item>
        <item>Kapalan</item>
    </string-array>
    <string-array name="definisikaki">
        <item>Keseleo atau terkilir adalah cedera berupa peregangan dan atau robekan pada otot,
            tendon (jaringan yang menghubungkan otot dengan tulang) atau ligamen (jaringan yang
            menghubungkan tulang dengan tulang lainnya). Biasanya hal ini terjadi saat aktifitas
            fisik yang berat atau saat berolahraga
        </item>
        <item>Rematik adalah penyakit-penyakit yang menyebabkan nyeri atau pegal-pegal pada anggota
            gerak terutama pada sendi. Ada banyak penyakit yang termasuk dalam penyakit rematik
            seperti Rheumatoid arthritis (RA), Osteoarthritis (OA), Lupus, dan lain-lain. Gejala
            rematik akan berbeda tergantung penyakit mana yang menyerang.
        </item>
        <item>Kesemutan sementara terjadi ketika ada anggota tubuh yang mengalami tekanan dalam
            waktu lama. Hal ini membuat pasokan darah ke saraf di daerah itu menjadi terhambat. Anda
            bisa merasakan kesemutan pada kaki setelah duduk bersila atau memakai sepatu terlalu
            kecil
        </item>
        <item>Luka terbuka merupakan luka dimana kulit atau jaringan selaput lendir rusak. Cedera
            jaringan lunak disertai kerusakan / terputusnya jaringan kulit yaitu rusaknya kulit dan
            bisa disertai jaringan di bawah kulit.
        </item>
        <item>Gatal adalah rasa tidak nyaman pada kulit yang memicu penderitanya untuk melakukan
            garukan. Di dalam dunia medis, gatal disebut pruritus. Gatal dapat mengenai salah satu
            tempat saja, dapat juga mengenai seluruh tubuh. Demikian pula dengan kelainan kulit yang
            menyertainya.
        </item>
        <item>Kapalan atau callus biasanya muncul pada kaki, tumit, tangan, atau jari, dan bisa
            menyebabkan rasa tidak nyaman dan nyeri saat berjalan atau beraktivitas. Kapalan
            merupakan reaksi alami tubuh untuk melindungi bagian kulit..
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="gejalakaki">
        <item>-Nyeri sendi. \n-Pembengkakan. \n-Kekakuan sendi. \n-Perubahan warna kulit
            merah-kebiruan.
        </item>
        <item>-Kekauan sendi di pagi hari. \n-Pembengkakan dan nyeri sendi. \n-Adanya benjolan atau
            nodul. \n-Penumpukan cairan.
        </item>
        <item>-Kaki sulit digerakan. \n-Kaki serasa seperti tersengat listrik ringan. \n-Kaki
            mendapat sensasi seperti dirumuti oleh banyak semut.
        </item>
        <item>-Keluar darah. \n-Jaringan kulit luar robek akibat tergores. \n-Timbul rasa sakit dan
            perih. \n-Terkadang juga akan mengakibatkan kepala pusing.
        </item>
        <item>-Kulit terasa tidak nyaman. \n-Warna kulit menjadi kemerahan. \n-Kadang disertai
            bentolan kecil - kecil. \n-Kulit terasa kering dan lebih sensitif.
        </item>
        <item>-Kulit berubah menjadi kering atau pecah - pecah. \n-Rasa nyeri atau sakit saat
            disentuh pada bagian bawah kulit. \n-Ada sebagian kulit yang terasa kasar dan menebal.
            \n-Timbulnya benjolan yang mengeras pada kulit.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="obatkaki">
        <item>-Lumuri dengan parutan jahe. \n-Jahe sangat efektif untuk mengurangi rasa sakit karena
            keseleo atau terkilir karena jahe memiliki sifat hangat. \n-Karena itu jahe dapat
            mengurangi pembengkakan yang terjadi akibat keseleo atau terkilir.\n\n
        </item>
        <item>Cara pengobatan penyakit rematik dengan ramuan herbal sangat mudah untuk dibuat dan
            juga tak kalah khasiatnya untuk mengatasi rematik adalah dengan menggunakan daun
            belimbing wuluh muda. \n\n-Cara membuatnya cukup sediakan sebanyak 100 gram daun
            belimbing wuluh muda, cengkeh sebanyak 10 biji, merica sebanyak 15 biji, serta cuka
            secukupnya. \n-Kemudian giling hingga halus semua bahan-bahan tersebut. \n-Ramuan ini
            juga hanya obat untuk pemakaian luar, cara menggunakannya cukup oleskan pada bagian yang
            sakit sebanyak yang diperlukan.\n\n
        </item>
        <item>-Kita bisa mengatasinya dengan daun sirsak. \n-Caranya, ambil daun sirsak secukupnya.
            \n-Rebus dalam air kemudian airnya disaring dan bisa diminum. \n-Tidak hanya daunnya,
            buah sirsak juga efektif membantu mencegah kanker, tumor dan penyakit ganas lainnya.\n\n
        </item>
        <item>Minyak kelapa memiliki sejuta manfaat, juga dapat menyembuhkan luka dengan efektif.
            Minyak nabati ini memiliki sifat antibakteri dan antijamur yang menakjubkan dan bahkan
            dapat mencegah luka jaringan parut. \n\n-Oleskan minyak kelapa pada luka untuk membantu
            mempercepat penyebuhannya 2 atau 3 kali sehari.\n
        </item>
        <item>Lidah Buaya Dipercaya Dapat Mengatasi Gatal Di Badan. Kandungan aloe vera yang
            terdapat dalam gell lidah buaya mampu untuk menghilangkan gatal di badan. Tidak banyak
            cara untuk menggunakan gell lidah buaya sebagai obat gatal Anda. \n\n-Cukup Anda ambil
            lidah buaya dan potong menjadi dua. \n-Lalu ambil gell lidah buaya dan oleskan terhadap
            badan yang terasa gatal. \n-Memang untuk pengobatan yang sebentar tidak akan langsung
            terasa efeknya. \n-Oleh karena itu lakukan hal ini sesering mungkin demi untuk proses
            penyembuhan lebih cepat lagi.\n\n
        </item>
        <item>-Kulit nanas membantu dalam proses pengobatan kapalan. \n-Untuk wanita maupun pria,
            bisa mencoba cara yang satu ini. \n-Pertama-tama, rendamlah kaki atau tangan Anda pada
            baskom berisikan air hangat seperti biasanya selama 15 – 30 menit. \n-Lalu tempelkan
            bagian dalam kulit nanas pada kulit yang kapalan. \n-Rekatkan juga dengan plester luka
            atau dibalut dengan kain. \n-Lakukan ini sebelum tidur, lalu pagi harinya dilepas dan
            ulangi lagi selama minimal 4 hari.\n\n
        </item>
    </string-array>
    <array name="gambarkaki">
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
        <item>@drawable/tulang</item>
    </array>
</resources>
